香港留學生南澳自駕遊荒漠受困 斷水斷糧地下寫SOS兩日後獲救

一名香港留學生與他的法國同學在南澳荒漠自駕遊時，汽車動彈不得。兩人在四野無人之處，缺水缺糧度過了兩日，步行了60公里，最終想出了一個「奇招」獲救。

《The Advertiser》報道，該對分別來自香港和法國的留學生，周日（1月3日）自駕遊到南澳西北部、距離首府阿德雷德10多小時車程的Cordillo Downs Road時，其Toyota RAV4休旅車動彈不得。

由於四野無人，離附近小鎮Innamincka車程約一小時，兩人被迫棄車嘗試找人求助，但不成功。缺水缺糧下，他們步行了兩日，在沙泥地上挖出長數十米的「SOS」求助字眼，並在地上留下一張手察字條，希望被人發現。
字條寫道：「需要幫忙。（我們）在21年1月3日被困了。剩餘物資很少。我們已步行了60公里，希望找到營地或緊急電召站的人。如果你打到電話，請幫我們這樣做，那麼他們便可以找到我們。21年1月5日」

終於，同一日早上約9時半，在當地工作的能源公司Santos的工人找到他們。他們被送到附近的Innamincka Trading Post遊客補給站，其汽車翌日由郊野工作人員救走。

Santos發言人表示：「很高興我們的人員找到他們和他們的汽車。由我們駐當地的醫療人員檢查後，他們被送到Innamincka Trading Post，以繼續旅程。」
「這對遊客的汽車動彈不得後，他們已步行了兩日。Santos的工作人員馬上為他們做急救，公司的緊急應變程序已啟動。」

補給站的Jayne Whaite表示，一名男子數日前曾在Innamincka以北遇過這對遊客，當時他們的汽油已所剩無幾，也不知道自己要去哪裡。當該男子致電補給站，問職員有沒有見到他們時，Whaite已知道出事了。

Whaite說：「我還未有機會聽他們的故事，但醫療人員為他們做了檢查，之後他們整天都在睡覺。」

她又說，一星期前才發生過類似事件。另一對遊客受困後一直留在車上，直至糧食耗盡才下車行走，後來被補給站的經理發現。

南澳荒漠

starlink plan幾錢？

其實唔難

斷水糧大師兄

其實都幾好彩, 好多時救援人員搵到架車先, 而行路好大機會死

Hi

以為南奧塞梯

港女做雞比法國腸屌西窿

唔識入油？

文盲？

冇惡意
不過諗起之前個meme 寫sos冇人理 一寫光復香港就即刻有人過黎捉你

只可以講佢無plan 過 個 road trip

On79

當時他們的汽油已所剩無幾，也不知道自己要去哪裡。

夏天行沙漠唔會熱死？

好似係話報警 有人搶金行係唔會理 話有人光復香港就會成隊人黎

starlink 要裝衛星碟，用衛星電話方便啲

一直在玩命

借位post

為1979年至1997年香港出生兒童爭取BNO國籍請願聯署

澳洲沙漠無水真係會死人，條友擺明亂黎無plan

冇熟路既人帶路，得一架車，係玩命

一路唔明d傻鳩又唔係玩開野外求生 貪玩走去outback 玩人在野做乜鳩
電話signal 又冇 夏天熱到仆街架車壞左就係咁先 又鐘意咁少人去

南澳Outback 死過n咁多人
呢次佢地死唔去算好彩

下次租 vw 都好過 豐田

由於四野無人，離附近小鎮Innamincka車程約一小時，兩人被迫棄車嘗試找人求助，但不成功。

咩叫不成功

行錯路搵唔到個鎮？
定係冇人幫？

係中国
荒廢汽車喺路邊亂泊嘅情況好嚴重
向不同部門反映都只會將你射去第二個部門
結果市民出動奇招
喺汽車上面刻上「字句」
廢棄車輛第二日就唔見咗

補給站的Jayne Whaite表示，一名男子數日前曾在Innamincka以北遇過這對遊客，當時他們的汽油已所剩無幾，也不知道自己要去哪裡。

澳洲中部沙漠大到，無PLAN過既話真係唔好亂咁黎

一個唔好彩

咪就係
過隔離7仔買野食咪得囉

係我都有啲唔明，車程一小時，佢地行兩日應該到到個小鎮
不過沙漠咁撚柒大，行錯方向就係咁先

行大路 有瀝青鋪左果d係咪多數無事

太危險

去呢類road trip如果無熟路嘅人一定係最少兩部車

點解 vw 好啲？
利申: 真係唔識

How to kill a Toyota??

遲d香港都係咁嫁啦
d咩野垃圾冇人理呀，邊戶冷氣滴水呀，夜晚嘈音大呀，話有光時字句就得嫁啦

何不食肉靡

我過時入學就比SA police 警告過outback 唔好亂咁去，最小要有一星期水糧先好入

可能全程用一波行

可以搵得返真係好好彩諗起 better call Saul

快 d 死咪唔用豐田

時速80公里~100公里

一個鐘車程，最少都80km啦，佢地先行得60

好彩無遇到荒漠野生動物
有啲好似幾兇殘

入Outback都lost, 垃圾

架車無油又唔入油
想賴落架車度
香港人本色

以為係支那個南澳

無揸長途車經驗真係唔好亂黎

之前已經有單香港 whv 澳洲 NT outback 玩逆線 over take 撞死對面線兩個人

可以快d 跪，揸唔到噤遠咪無事

roadtrip 我會自帶3 幾日食物同爐具

大把whv 嘅自駕係Alice Spring 落Alelaide 賴野

真心好彩

係都用國貨 Defender/ Range Rover

你唔好話將軍澳個南澳海岸

D傻鳩鍾意搏盡無悔， 說走就走
星期六無野做就突發road trip

佢地個時都未識死
冇油 係沙漠 唔係同等死一樣咩

呢條路好簡單

乜都唔帶其實係想自殺炸話

一定係toyota 好dland cruiser 屌打所有4wd

南半球no coverage

hilux 先係皇道

我成日覺得渣車去荒無地區
應該放定幾十支水係車箱

車速唔同 你估似香港得70而且冇補給會越行越慢

所以呢個世界好多野都係自己攞嚟 想自殺就咪求救啦 又邊個智障香港人呀

沙莫岩龍

唔夠「DKLM, 雜緊皮廈枱」快🤣

科莫多d fd?

戇尻

天地有正氣~

遇到塔斯曼尼亞虎都大鑊

至少要租部衛星電話先好入去啦

Hilux先係極品…中東恐怖份子官方指定用車

Wtf

要自己帶定幾桶油

離附近小鎮Innamincka車程約一小時，兩人被迫棄車嘗試找人求助。。。

車程一小時，兩日都行唔到去？

沙漠喎，巴打
唔係渣打全馬

蘇聯版

從前有一個市民掉到了河裡，那個市民不會游泳但是旁邊有兩個士兵卻視而不見。那個市民大聲的向士兵呼救，但是士兵就是不理。於是那個人靈機一動，大喊：“打倒赫魯曉夫”，果然，士兵聽到這句話立馬下河裡，把他抓了上來。

香港版

從前有一個市民掉到了河裡，那個市民不會游泳但是旁邊有兩個警察卻視而不見。那個市民大聲的向警察呼救，但是警察就是不理。於是那個人靈機一動，大喊：“光復香港，時代革命”，果然，警察聽到這句話立馬下河裡，把他抓了上來。

outback通常行100-120km/h, 正常人正常既路行6km/h，起碼行廿個鐘啦，仲未計攰咗會行慢啲

US$99/M

係，起碼多啲road train行

開個新po講

其實係咪至少要帶衛星電話?

forester outback pajero會唔會好D

無衛星電話都起碼要個似樣既GPS sat nav

All creatures can kill you in Australia

40幾50度行兩個鐘冇水都死啦

其實佢地死唔去 係奇績黎
冇左架車 再係沙漠到行係自殺
你一落車應該已經被周圍空氣焗緊 變烤豬 一個鐘冇水冇補給 冇人行到

+1 心諗去個到把撚

用vw 等睇聖誕樹